學棍波的你地, 第一次駕自動波果時點?

有冇補補鐘先??

考完棍van半年 都未揸過
自私 操作會唔會好唔同

冇，你叫你老竇同你一齊揸就識㗎啦

唔係個個老豆都有車架

揸左幾分鐘就慣

睇錯以為你準備揸屋企架車

操控冇咩大分別，除咗入D/R/P波要踩住brake入

唔識揸
同埋個感覺好奇怪
泊車R波唔俾油都好快
揸完先知點解啲人泊車慢車果時成日chokchok下咁
仲有停車都唔知入唔入N波空好

咁入左D 波唔比油 快唔快?
有冇1波唔比油咁快

原來係咁架?
今日先知...

好想快d 試下揸

揸keyless，唔知要踩brake先著到車
坐咗喺度google

感覺好頓

同你調轉
第一次渣自動波係屋企車, 就係你講既keyless
之後渣公司車唔識落手掣

個時第一次揸自動波覺得原來咁撚易

唔知隻左手放邊好，兩隻手揸軚好似怪怪地

揸自動波隻左手都係放係支棍到

好撚驚鬆brake唔小心會撞到人，一停就出全力踩brake

起步嗰下會大力d , 因為有 torque converter, 有 torque multiplication, 正常油都唔洗比

放3 + 9

左手揸棍 右手放3/5.5

棍波>自動波 = 單反>傻瓜機

揸自動波，同揸架反斗城小朋友電動車一樣

利串1take 棍波

當棍波咁入N波熄火，掹唔返條車匙出黎，先知原來要入P波先掹到車匙

好唔慣一鬆brake就飆前 冇得好似棍波咁inching
同埋左腳好空虛
冇咗拖波 heel toe 補啱油果種滿足感

印住個break 做唔到你講的效果?

開頭以為好難之後覺得似電動輪椅

屌完全一模一樣
仲以為自己回左po

做就一定做到㗎 不過棍波自己控制引擎出幾多力落車轆 感覺唔同

唔知個HAND BRAKE係變左左腳CLUTCH個位

d波唔比油都可以上到1x

P推落D跟住左腳一野踩到底隻手想入波
點知原來踩左落個迫力度
即係成架車剛郁一吋就重dup 一野

啪去m波玩+-

咁同棍唔棍波冇關係,棍波都要踩clutch 著車
係你唔識揸keyless車

唔係所有棍波車都要踩住極力子撻車

棍波踩極力子=自動波踩brake？

啱啱考到棍波牌，借EX屋企人架自動波練車，上到車連p/r/n/d係乜柒都唔知要google，畀佢怒屌

你棍波keyless 係踩brake著車咩
咩車咁特別

無得吊極力子好撚唔慣

就係呢d 操作性的野!
想知多d 個分別
就係唔想好似你咁

玩陣就識

學貨van揸私家車，唔識睇位
解左鎖坐車入面慢慢搞，再撻鎖唔著以為無電
原來要解鎖過時要再解
夜間全程高燈L 因為唔識睇錶板盞燈嘅意思

你試揸一陣就識
冇咩特別要注意

p泊車/r倒車/n空波/d前行
棍波無p呢樣嘢

我重記得嗰時駁嘴話學棍波碌棍得數字無英文字，唔識好正常，佢淆撚到仆街

問咁多不如搵人借車揸一轉啦
我棍van轉私果陣要習慣冇左極力子既配合
架車印住比油去就自動上左好快
唔似棍波你有得轉波 吊極力子 控制幾多力去個碌度
同埋冇得拖波 落迫力要預剎車距離

因為車頭突出 ??

有就唔駛開post 問

Yes 而且坐得低左

我初初轉自動波都係咁

以前觀察過阿爸點樣開，大約都清楚入波及停車的基本動作
係外國學完棍，返到香港揸屋企自己第一次揸嘅時候會驚架車快衝前而踩大brake， 成架車chok一下
但之後係附近兜下習慣下就冇問題了，鬆brake要溫柔啲，係隻左腳會覺得空虛

而家棍波自動波來回用都冇問題

利申:平日棍波車，暑假回港自動波車

屌我都係搞撚左半粒鐘又打比frd問又盛

Heel toe補岩油 完美接落個波到 好撚正

有d位真係問完你到行街都未必醒起
靠感覺啦 除左安全意識之外揸車都係憑感覺架咋

我嗰次仲要喺油站，同佢講唔好入油住

紅燈停車通常都係踩住個brake，轉燈就放brake，比油
我諗揸開自動波都好少入N波

香港啲燈位應該都無乜需要拉手制入n波嘅
除非係有啲大十字路口等兩分鐘
又或者隻腳攰想抖下

低能一問自動波上斜點開車，會唔會溜後？
我淨係知要入一波 吊極力子 比油 鬆手制

節一次唔知，入昨半粒鐘先入到

架車馬力細可以拉手製
唔係個 torque converter 夠力hold 住

同埋依家啲車好多都有 auto hold

我都有諗過呢個問題
好似係手制+break 比d油 再放手制

上斜停車就咁踏break
要開車就咁鬆break 比油？

yes

操作都似棍波車

覺得好似打機咁，唔似揸車

唔怪得啲人話渣自動波算啦
真係做少咁多個步驟

左手左腳完全釋放
停燈位? D波踩brake
起返步? 放brake俾油
斜路起步? 有autohold都係放brake俾油
冇autohold又細cc先要用手制或者左腳brake右腳油

好果唔係想揸車搵食
其實都無必要學棍波
只不過係多個牌多個技能

用唔用得著就睇人

同埋好斜，要停車拉手制，
開車就俾d 油再鬆手制

屌，點會唔識揸，你係學棍波唔係揸開棍波
自動波一波走天涯點會唔識？

利申 1 2 牌

揸舊款啲嘅刁咳廚（無auto hold)嘅話，都係N咗佢好啲

通常一隻手擺駄，公路擺五點半/六點半

咪就係入波 比油 鬆手制囉

考完揸屋企人架車
好悶左手左腳好似廢左咁冇用
係泊車唔慣R波唔比油都自動行

會當咗棍波咁渣，
一停燈位入空波，手制
最後架車比我玩咗

自動波係唔可以成日轉波

學果陣棍波，一黎就旅行時揸自動波無咩問題，幾分鐘上手，記住自動波用死右腳就得，左腳唔郁

岩岩渣自動波個陣都有諗過 因為棍要吊高d極力子再俾少少油 我就諗自動波上斜咪要左腳brake右腳油

搵唔到handbrake 原來係左腳度

第一次渣shuttle都係

入D波，開車踩油門，剎車踩迫力，勁無聊

斜路唔知點樣開車，冇得吊極力子
又好驚會溜後，最後一腳俾太多油冼軚，嚇死]

堅，易到喊

左手揸錯左落個fd枝棍到

P仔第一次揸唔覺意就踩到上90
好彩冇快相

隔離個fd有棍，會好自然楂咗落去

會懷疑人生，諗點解要學車，因為揸自動波同打機揸車冇分別

本身唔慣 跟住揸揸下就慢慢慣

考左棍未揸過自動，靠朋友幫手試車就買左架車返黎 佢第一次就帶我去迪迪尼入面練習，兜左一陣其實就發覺揸落去比棍易好多。之後膽粗粗第一次出車係夜晚由荃灣去土瓜灣車房街，因當時個垃圾車機導航 delay 加唔熟路miss左個路口無喇喇入左紅隧，之後順住揸去北角點知又轉q左去永遠紅燈果度，最後鳩行轉轉下碌返去東隧經機隧先去到土瓜灣，全程揸左2個鐘，落車果下真係好似出左2q咁腳仔軟

棍個時要兩隻腳都絆
而家自動波單腳

呀叔教我揸
我一坐上車我話唔識開車
佢話入d波就得
心諗唔吊極力子點會行
點知一鬆逼力就勁撚快咁 學車未試過咁快衝出去

呢個唔係棍同自既問題

左腳冇腳踏既話要小心
有個女同事試過隻左腳擺得柒
「kick」住個brake
踩brake踩唔落先醒覺

岩岩拎左牌要揸自動波，我都係第一時間諗呢個問題
因為同我學左既野太衝突
完全唔知點轉

平時揸開棍波 去自駕遊第一次揸自動波

坐低好自然咁想入波鬆handbrake開車
點知左腳一踩落去係無野嘅成個人跣左一跣

自動波停燈位唔係都要拉手掣入N波架咩？
除非一啲好短既燈先咪break
揸緊06年fit仔

睇你會唔會想比隻腳鬆下，依家好多車hold 住D波唔郁都唔會傷車。
至於06年出產既，就唔清楚喇。

揸dsg波箱都會入n

真, 考完棍波牌, 放左三年之後去台灣自駕做馬路炸彈, 原來台灣只要小心D渣都唔算好危險, 冇炒車, 一單罰單都冇收過

利申: 返到香港先知原來台灣可以大馬路 U Turn, 當時心諗你班友咁明目張膽犯法, 點知係自己柒

當斜路溜後泊車

香港都可以U㗎喎